誇口「中國負責任，會對公民講信用」！解放軍少將推銷「一國兩制」：只要不妨礙統一，台灣軍隊貨幣都可獨立

誇口「中國負責任，會對公民講信用」！
解放軍少將推銷「一國兩制」：只要不妨礙統一，台灣軍隊貨幣都可獨立

中國軍事科學院首席專家、解放軍少將王衛星2日表示，「一國兩制」都是被獨派污名化，才會被妖魔化、被台灣民眾誤解。他除了呼籲「一國兩制」才能帶給台灣「最大紅利」，還提出「一國兩制」下的台灣可享有「十大權利」，只要「不妨礙統一、不損害大陸」，包括貨幣、軍隊、行政、立法、司法都可獨立運作。

中國國家主席、中共中央總書記習近平年初表示，應「探索『一國兩制』台灣方案，豐富和平統一實踐」，顯然希望加速兩岸統一腳步，對岸的「台灣方案」論述也不斷出現。繼中國人民大學兩岸關係研究中心主任王英津談及設計「台灣方案」的四大難題後，解放軍的王衛星少將也對媒體侃侃而談，表示台灣民眾不喜歡「一國兩制」都是「被獨派害的」。

王衛星說，島內「獨派」勢力的長期操弄、污名化「一國兩制」，才會讓「一國兩制」被妖魔化。他批評蔡英文總統「台灣絕不接受一國兩制」的說法，只是一種典型的「為反對而反對」，最終讓台灣老百姓被蒙蔽，喪失瞭解真相的權利。他還強調中國已是「負責任的國際角色」，不必擔心中國政府「說話靠不住」，他們絕對會「對自己的公民負責任、講信用」。

若具體談到「一國兩制」的實質內涵，王衛星的說法與人大教授王英津先前的主張又不相同。王英津強調台灣不應保有軍隊，應當「去中央化」、「去中華民國化」，王衛星雖然也將台灣降格為「中華人民共和國台灣特別區」，但強調將依《台灣基本法》自治，只要「不損害祖國統一」，包括軍隊、貨幣、行政、立法、司法均可獨立。

對於兩岸和平統一後，台灣在「一國兩制」下可保有的權利，王衛星具體分述如下：

一是台灣政府在中央政府的授權下自行組成行政機構。統一後的台灣名稱可為「中華人民共和國台灣特別區」。由台灣自己依據《台灣基本法》實行管理，大陸不派人駐台，行政人員也不去，其黨政軍系統，都由台灣自己來管理。同時，中央政府還給台灣留出名額，其代表可參加中央政府，參與管理國家事務。

二是台灣的立法權歸台灣自己的立法機關。在中央政府的授權下，其立法機關將由台灣自行組成，並可制定不損害祖國統一和國家主權的台灣法律。

三是台灣將有自己的行政權。對內可根據自行管理台灣黨政軍系統的要求，制定和實施不同於大陸的政策措施，建立自己的行政管理體系和公共人事制度。

四是台灣將有獨立的司法權。台灣可保留不與祖國統一和國家主權相抵觸的原有法律，台灣的法院享有獨立的審判權和終審權。

五是台灣將享有一定的外事權。除外交權歸中央政府之外，台灣在處理對外事務方面將有很大的權力，在中央政府的授權下，可以中國台北或中國台灣的名義，與各國或地區及有關國際組織簽訂協議，保持和發展經濟文化關係。

六是台灣地區將有自己的防務權。台灣可保留自己的軍隊，負責台灣的防務和安全，保證台灣地區不受外國勢力侵犯，但以對大陸不構成威脅為條件。

七是台灣的財政獨立。台灣可根據經濟發展和區內管理的需要，自行開闢財源，自編財政預算決策，自行管理財政事務。中央政府不向台灣徵稅，必要時中央政府還將給予財政補助。

八是台灣將實行獨立的貨幣制度。台灣可根據需要制定自己的貨幣政策，由特別區指定銀行發行台灣貨幣，實行單獨的匯率，自行支配外匯儲備。

九是台灣可有關稅分區。在一個中國和關稅主權統一的前提下，台灣可設關稅分區，對外界用外貨品單徵收關稅，並歸其財源。

十是台灣將有權簽發中國台灣護照或其他旅行證件等。

王衛星表示，在一百多種解決台灣問題的模式中，「一國兩制」是最合情合理的一個，因為雙方以對話取代對抗、以合作取代爭鬥、以雙贏取代零和，兩岸不同的社會制度不但可以並存，還能相互學習制度經驗。台灣雖是地方政府，其權限將大於大陸各省的權限，也大於香港、澳門特別行政區的權限。

王衛星說：「『一國兩制』在台灣的具體實現形式會充分考慮台灣現實情況，會充分吸收兩岸各界意見和建議，會充分照顧到台灣同胞利益和感情。在確保國家主權、安全、發展利益的前提下，和平統一後，台灣同胞的社會制度和生活方式等將得到充分尊重，台灣同胞的私人財產、宗教信仰、合法權益將得到充分保障。」

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

咁香港可唔可以搞返個軍隊?
公平啲唔該
順便俾香港人多一個目的去練體能

支那狗是連標點符號都不能信

人地本身就獨立
做乜撚野

一個中華民國兩個制度

啲對白同當年氹香港人一模一樣
又話點樣尊重香港人
支那只係管香港國防外交
其他嘢由香港人自己管返
結果依家？
一國大於兩制
香港人沒有剩餘權力
支國憲法凌駕一切
中聯辦直接插手香港事務
干預選舉、命令政府行事
跟住話一國兩制好成功

支那嚟講
雜種講過都可以唔算數啦
何況依啲乜撚嘢少將

統一完台灣 分分鐘話埋星馬人係中國人

條友係咪發表偉論博升職

星馬一直嚮「統一List」嘅後備名單入面
侵略完臺灣就到佢哋

香港

感謝讀者王衛星提供笑話，將聯絡送上<真係笑話-馬照跑舞照跳>致謝。

無統一list
只有統一順序的list

大量向歐美移民
影響輿論

二是台灣的立法權歸台灣自己的立法機關。在中央政府的授權下，其立法機關將由台灣自行組成，並可制定不損害祖國統一和國家主權的台灣法律。

只要一句「一國大於兩制」
呢堆字就可以全部收皮

唔授權，狂DQ，劇本都可以照抄

痴黨說中國夢話

望下香港你就明

第一句真係經典

歷史性文件